悲觀 負面既人

想問問 如果一個人悲觀 思想負面 係唔係會將一啲唔公平既事放大 / 較容易會將個焦點放響 睇到一啲唔公平既事

相反 正面樂觀既人 就算睇到唔公平既事 都唔會太重視 或者唔會擺上心？

正面樂觀應該唔等於樂不思蜀

不不不
悲觀既人 係指睇咩都覺得差
而唔係指放唔放入心
樂觀既人 睇咩都可以正面去行
佢見到一件衰既野 可以記入心 總有一天會變好

所以 最終係視乎你思維

唔好撚戇鳩啦屌

明白 但呢個香港而家真係有咁多正面既人嗎
有人一出世就正面樂觀嗎 除左富2代之外

What is 樂不思蜀

你話我？

唉...

？你都係悲觀？

對

好辛苦

關於咩？ 如果關於愛情唔好講

既緣淺何必種情深

原來又係情聖

有無咁多情聖呀

假樂觀真偽善

負面既人唔係睇得更清楚咩
就係因為知道自己有幾廢，反而會量力而為
唔會煩到其他人
對事物同人都唔抱有太大希望
因為有事只可靠自己

認同 咁睇得清楚係唔係一件好事

兩睇啦
兩邊都有自己信既野
正如爭取哪怕難，機率低，起碼叫有機會
唔爭取，就係未跑先0
無得話邊邊睇得更清楚

人生反正都係一世，咁辛苦不如hea
人生反正都係一世，咁hea不如辛苦

樓主有冇諗過係件事本身負面 所以引發人悲觀思考

事物本身屬性係「客觀負面 」或者 「客觀正面」
睇到死人爆頭爆內臟 再樂觀既人都會情緒底下
睇到地上有一千蚊 再悲觀既人都會情緒興奮

一個人係樂觀還是悲觀 完全取決於事物本身屬性

係你睇到事物果一刻 你已經被事物本身屬性所感染

其實愈清楚世界運作嘅真相，個人就會愈灰

掉返轉，細路仔乜撚都唔知，就算日日畀人撚都笑住咁口

灰既原因係適者生存
然後你投降？

25歲？

講得咁輕鬆

定係你地期望個人生太輕鬆？

當個世界強弱懸殊，而你身為弱勢者，就唔到你諗反抗，正如一場不平等的戰鬥根本不能稱為戰鬥，"投降"我都嫌佢太好聽，咁樣既人生叫硬食，世界上每一日都唔知死幾多頂唔住痛苦、孤單、絕望、無力改變現狀既人，然後你同我講期望?

你不如試下同樓下掃地呀嬸、絕症患者講下你偉論，同佢講：你地之所以要掃地做厭惡性工作、患絕症如此不幸，係因為你期望個人生太輕鬆

呀大佬你係咪睇開心靈雞湯

一個悲觀嘅人 比較難睇到 樂觀嘅畫面

比較容易睇到人地樂觀、幸福嘅畫面

笑話 唔到你諗？
你試過幾多野先？盡過幾多力先？
乜撚野硬食
人地公公婆婆老左無能力改變就叫硬食
你幾多歲？可以努力幾耐？
人地公公婆婆無野學無野做經歷戰亂
去到社會穩定已經老學唔黎
原來你一個年輕人要廢到跟佢地一齊硬食？

乜撚野十幾廿歲以為睇通人生
只不過係放棄努力人生
自認垃圾甘願跪低
驚衰？驚到老一場空？
咁你同自殺嗰班既分別係？
留喺世界而*居高臨下*自以為智者？

望通世界法則同玩法既你
連向上流動能力都無既少年

人地患絕症都努力人生過你依啲正常人
收皮啦甘心做個地底泥既
就唔好回post慢慢比人踩住生存
廢柴

咁用力打稻草人真係辛苦哂

懦夫連幸福都怕 碰到棉花都會受傷

身邊都有朋友係負能量發放機，乜野都怨一餐，但又唔嘗試諗下有咩辦法改變現況

雖然我唔覺得對一個莫名其妙地就意氣風發嘅人可以討論啲咩

對大佬巴打同其他睇緊呢個post既人，我想表達既野有幾樣

1.悲觀主義者（暫且我冇興趣玩定義遊戲），或者叫正處於悲傷、受苦、受壓、有困難狀態既人，並非全部都對生存在世感到絕望，一樣都會有生的慾望，會有所期望，而佢地期望啲咩，有幾期望，你係不可能全然了解每個人心底諗法，如果你要批評一個人，請你先向佢尋求認識，了解佢個人同佢地遇到既問題。

而我自己好樂意向一個禮貌既人透露自己身世、情況，唔需要他人對我有多餘猜度然後打 稻草人，我都會自怨自艾、怨天怨地怨底褲，有脾氣有難受既時候，但唔係要由你幫我講，你乜水?憑咩?心理治療師?

2.人所能夠做、所能夠克服、所能了解嘅野好有限，呢個係事實，亦係現實，所以我唔會當自己係啲咩智者，我認為自己只係普通人既想法有幾強烈你係完全無考慮過，我用嘲笑既方式回覆係因為我打從心底覺得你根本唔了解人既生存，人生唔止係一場動物形式既適者生存、弱肉強食，人生亦唔需要每一刻都記掛住努力競爭、踩低其他人、向上流動，我都識得去欣賞去讚揚，一樣會珍惜、留意、創造美好事物。人除左求知識求效益，仲可以求美。所以我好推薦大家讀多啲書，華人美學家朱光潛寫過一本美育小書《談美》，入面最後提到一句「慢慢走，欣賞呀」，淨係識進取同叫人進取，係唔夠，仲係無文化既表現

3.我努力咗幾多，為咩努力，有何目標，有咩困難你係全然無了解過，我淨係可以答你：我都正在盡人事。
免得過你覺得我繼續講廢話作無謂揣測。

自白完畢
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
一個人

1.膚淺

2.缺乏同理心

3.盲目衝動

4.淨係識叫人努力堅持，但其實任何實質支持、幫助都冇，只有精神上支持、鼓勵其實有時如同虛言幻語、廢話，這個情況精神上支持只對欠精神者有效。

係我眼中，有呢四個特點嘅個種人有時比起弱勢者、悲觀者更嘔心醜陋，雖然我唔否認我有時都係咁。

如果我誤解咗你，不仿直說

簡陋地將悲觀既人同樂觀既人講成
只係「思想唔同，相信既野唔同」

任何一個對其他人有了解，難聽啲講睇戲之人都唔會講得出咁既說話，一個人變得傷心欲絕，悲天憫人，怨天尤人，又點會只係咁簡單只係"思維"唔同。

聽落實在係與心靈雞湯講念力改變世界，同一檔次。

悲觀嘅人係永遠覺得全世界最慘嘅人就係自己

如果我嘅脆弱令到我似翻個人，我會選擇去保留個少少人性，即使我變得再強都係咁話。

你睇悲觀既人可能覺得佢自私只顧自己，但其實在意自己既痛苦，何罪之有
比較完其他更慘既人，自己都未必會好過啲

更何況，悲觀既人有時心底係咁諗，
「其實我唔開心都冇人理我，點解我又要理人」
所以其實有時造成呢個情況既，未必真係全部因為當時人。所以話呢，點解會出現唔理人感受既殺人犯，好多時都係因為缺愛，自細身邊既人都唔關心佢，佢就更加無理由關心人。

所以話，自以為了解悲觀主義者、憂鬱症既人太多

仲有一種係生命力、慾望、內分泌過剩、失控導致既躁鬱症，雖然病理學上暫時未搵到確切病因，不過有時之所以唔開心，係因為之前太開心期望太多，呢樣相信好多人經歷過

係，對呢個世界既真相、不平等、不公、黑暗面知道得愈多，愈難笑得出，所以幽默面對係最難得既人生態度

亦所以其實有啲大人好可憐低賤，特別係要無端白事踩鳩人先可以笑得出個種，淨係可以透過攻擊他人獲得優越感

用咁多字 咁多段落 咁多回覆
表示自己放棄咗人生

用字尖銳唔代表意氣風發
同理心
又要別人同情
又要別人尊重
然後表露出無能為力既悲慘

典型香港廢人
幾多字都叫唔醒

好過啲人含血噴人而不自知，我有冇放棄你根本唔知，真係笑撚死我，我表明哂我同其他正常人一樣有尋求他人認同既心態，而你正正係我最睇唔起個種人，你口中既所謂"叫醒"，一樣係覺得自己看透一切居高臨下，證明我冇誤會你，同你講野真係哂氣

我都幾好奇你憑咩有自信亂鳩咁話人廢柴

唔洗同我講咁多bullshit
我又唔係未用過你個種口氣對人

典型中二病都俾啲point丫

打稻草人？你講你自己？
請你留意返所有觀點出於咩情況下去講
同埋你自己第一個比喻
用放棄努力既人比喻為無能力改變既人
定你自己用錯比喻？
好似係你係咁打我然後覺得我打緊你稻草人

你又要用佢叫做硬食
你硬食你世界法則未岩你
所以只好向現實低頭
然後依家又話自己有努力
只係偶爾自怨自艾
你好撚矛盾喎兄台
不如組織次所有野先

盡咗力去行 行到尾 唔掂 依個先係要比同理心既情況
好似你咁中間偶有失落 朋友支持鼓勵 why not?
你用老人家既情況去同我講 而我地討論位既年齡在於
年輕人？少年？
前面講既野 後面又扭呔
係岩既野就扭一扭
丟棄論點為駁而駁

冇話你本人 人生冇盡力
請你留意返 所有既字眼=/=我了解你背景既情況下講
而係去講一個有手有腳仲有能力去踏出每步時
用了解世界睇通睇透既諗法去放棄而稱之廢柴
有冇見到 如果依兩隻字？
skip我講過既野覺得我屌到你化境
係自信定自尊太低

更何況你覺得我踩緊悲觀既人去揾優越感
真想知道出於何處
《睇唔起人 唔係未見過依種人》
好似得你講啲咁既野
我係講緊要咁早要放棄既人 又要人尊重 又要人同理
人地自動比 無錯係同理
但如果你想人去咁樣對你
諗下 同乞討同情有咩分別

真係唔好用一堆靚字就覺得自己思維清晰
為反而反 觀點前不對後 龍門搬黎搬去
直接話用現實情境去話人睇唔起人
甚至要直接攻擊既係你

p.s 如果你覺得我第一次打稻草人既係
係因為冇用假設既字眼 可以睇返 其實你第一次提出論點時都無
無乜興趣再繼續落去
浪費時間

不如我直接啲講，你根本唔知點解自己#30會食負評，可能你並唔在意啲咩正負評啦，覺得兒登毒撚受唔住打撃，但我其實睇你再之前既回覆個陣已經睇你唔順眼。

//灰既原因係適者生存
然後你投降?//

首先，你根本無真正考慮過人地點解會灰，亦都唔理解人地有幾困難，呢個回覆已經係難聽過粗口，我就覺得你講得太輕鬆太好聽太離地，覺得你其實根本唔明有幾辛苦，成個大BOSS咁居高臨下訓斥員工。

你仲要質疑我//期望得人生太輕鬆//
咁於是我已經唔對路，你要猜測、覺得人地灰係因為期望太輕鬆，我唔知你點解咁諗，暫且唔理其他人點諗，我自己對於自己有興趣既事係會好樂意去辛苦努力獲得成果，先唔講義務同責任，如果我既辛勞只係為他人服務而自己從未覺得快樂、有收獲，我係可以理所當然地拒絕無意義既辛勞，我自己好認同一樣野，幸福係來自於自願的勞動，然而，呢個世界上好多人既勞動根本唔係出於自願，佢地既人生幾乎係被決定過住一種奴隸式既單調乏味生活(生存)，已經變到生出黎就俾人踩住咁。如果你辯論對手仲係一溫室長大既小學雞，可能仲會正確，你既猜測，如果我冇理解錯你係覺得投降既人係怕辛苦，咁你起碼搞錯兩樣野
1.你唔明白"怕辛苦"都有佢既存在意義，科技發展已經係一個例子，因為人唔想做咁多野，我地發明左好多產品出黎方便自己，你唔明白怕辛苦怕死亡都可以作為一個有用既動機去改變現狀。
2.想人生過得輕鬆根本就係好普遍既諗法，但事實上其實好多人都做唔到，亦都慢慢無左呢種期望，俗語話希望愈大失望愈大，正正就係前人留俾我地既教訓，我自己唔細亦都深明呢點。

咁簡而言之話人"期望過得太輕鬆"如同廢話一樣不切實際。

於是，我假設一個極端情況去話俾你知身為一個弱勢者到底可以有幾沉重，空虛、無力、沉重到自殺，然後你第一句覆就話呢啲係笑話，大把人就算處於弱勢一樣好努力、比平常人努力去過人生，無錯呀，事實的確係有呢啲人，我唔係唔欣賞佢地，但係咪真係個個都可以好似佢地咁呢?
你有冇考慮過個體差異?唔係個個人都要捱得住先叫叻架，可能係你眼中覺得佢地係失敗者、被淘汰、自我放棄既人，如果你真係咁諗，我真係覺得你極度唔尊重人，人地都有血有肉架哥哥仔，係咪上連登上得多呀?祝你有一日淪落到呢個境地。

打住咁多先，我慢慢再屌鳩你

好喇，繼續處理#30

你覺得我對號入座係咪?

我已經打左一段文話俾你聽我唔係，我係直情睇你呢篇#30唔順眼，我唔知你話緊邊個啦，但肯定唔係我先啦，不過你寫住咁大個"你"字，我唔覆又搞到我好似默認咁喎，可能你覺得自己轟炸得好精彩啦，我睇落唔係，係好撚肉酸，我開始懷疑你係同講"有勇氣自殺無勇氣生存"既係同一種人，第一句說話我已經表明我唔期望你認同、能夠討論，但我都係要講

你當自己係乜撚野新鮮蘿蔔皮?

關於弱勢者，我係取廣義，冇指定係老人家
可以指唔同年齡層
低下階層、窮人、奴隸、智障、身體殘障、醜八怪、或者其他不被社會需要既人
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
遂段覆

//打稻草人？你講你自己？
請你留意返所有觀點出於咩情況下去講
同埋你自己第一個比喻
用放棄努力既人比喻為無能力改變既人
定你自己用錯比喻？
好似係你係咁打我然後覺得我打緊你稻草人//

1.打稻草人？你講你自己？<呢句我成句俾翻你個段極度精彩既#30
2.紅字請你亦都留意翻#26，我係用"當XXXX，而你身為YYY"
3.比喻?唔係，請你留意翻#26我係舉緊一個假設性既情況，
正如話俾你聽，呢個世界既自然法則其中之一就係弱肉強食，獅子追兔子黎食，食人同被食邊個痛苦啲?兔仔想投降?兔仔唔想生存?，咁個情況轉翻落人類社會(吃人社會)中既弱勢者，真係唔到你諗反抗，你係只可以局住硬食、盡力而為，而搞革命、厭世、自殺、放棄人生、唔參加生存競爭、唔參加力爭上遊既活動都係一個選擇，如果真係有人有需要咁樣揀，我會尊重佢地既選擇，因為我明白呢個世界就係咁荒謬同無奈

呢到根本冇矛盾，向現實低頭係你講既，認識到呢個世界運作係點都可以繼續努力，冇話一定意味住放棄，根本就係你自己誤會咗我已經放棄人生，然後話我好矛盾，笑話

係，仲有一件事，成個POST用如果用得最多既人係我，你?拎出黎望下

//盡咗力去行 行到尾 唔掂 依個先係要比同理心既情況//
呢樣我已經唔認同，同理心唔係要人地盡力後失敗先至可以攞出黎，同理心係一種切身處地理解其他人既能力，我睇落你就應該無乜。
支持同鼓勵亦都唔係要人失落先可以俾，人地未努力、努力做緊都可以俾
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
//你用老人家既情況去同我講 而我地討論位既年齡在於
年輕人？少年？
前面講既野 後面又扭呔
係岩既野就扭一扭//

上面我#48覆左，我講弱勢者，老人家個例係你舉，亦都請你留意翻老人家亦都唔一定係弱勢者
扭到七彩意氣風發咁開地圖炮轟打稻草人係到作無謂人生攻擊既都係你，大家有眼睇

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

//冇話你本人 人生冇盡力
請你留意返 所有既字眼=/=我了解你背景既情況下講
而係去講一個有手有腳仲有能力去踏出每步時
用了解世界睇通睇透既諗法去放棄而稱之廢柴
有冇見到 如果依兩隻字？//

1.紅字，洗唔洗我CAP圖俾你睇，你冇了解過我背景就係到鳩UP，呢個咪就係問題所在，之後個啲廢話都係垃撚圾既自HIGH，一路係到想像面前有一個符合你形容既廢柴，一邊炮轟

2.說好的如果呢